香港示威者秘密逃往台灣 陸委會:不鼓勵非法方式來台

針對紐時報導，已有多達200名香港年輕示威者逃往台灣，且空路、海路並進，台灣陸委會周日表示，支持香港人民爭取自由，但台灣是法治社會，政府絕對不鼓勵經由非合法途徑來台，呼籲相關人士切勿觸法。香港周日舉行的國際人權日遊行，民陣稱80萬人參加。

據《紐約時報》報道，自香港反送中抗議開始以來，已有多達200名年輕示威者逃來台灣。

報導指出，這條貫通港台的管道是由一群自發行動的支持者網絡秘密建立，他們默默經營安全藏身處並策畫脫逃途徑。有富裕人士與援助團體慷慨解囊，支付機票費用；有義工協助運送抗議者往來機場；有漁民以每人1萬美元的價格販售渡海機會；還有牧師為護照遭沒收的被捕示威者安排逃亡管道。

台灣的大陸委員會晚間以書面回覆《中央社》表示，港澳居民如果因政治因素向政府請求援助，“港澳條例”現行法規架構下已有處理機制，包括“港澳條例”第18條、施行細則第25條及“香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法”第16條第1項第11款等規定。政府會依據人道原則及相關法規來妥適處理相關個案。

陸委會強調，支持香港人民爭取自由、民主及人權，也關心香港的發展；但是台灣同時也是一個法治社會，政府絕對不鼓勵經由非合法途徑來台，也呼籲相關人士遵守台灣法律，切勿觸法。

另據香港民陣周日晚間宣布，周日國際人權日遊行共80萬人上街；港警則稱最高峰有18.3萬人。民陣召集人岑子傑晚間一度前往中環調停警民對峙，至晚間9時，大部分示威人士已經散去，警方則沒有進一步動作。

據《中央社》綜合現場採訪及港媒消息，民陣召集人岑子傑晚間宣布，周日國際人權日遊行約有80萬人參加；香港警方公布的數據則稱，遊行最高峰時有18.3萬人。

遊行並未爆發肢體衝突，但部分遊行人士傍晚起至晚間在中環一帶與防暴警察對峙，過程中警方一度舉槍與胡椒噴霧，並出動水炮車和裝甲車在現場戒備。

晚間8時40分左右，在中環對峙現場前線堵路的示威者已經離去，至晚間9時，大部分示威人士已經散去，警方則未繼續採取動作。

民陣召集人岑子傑晚間到中環調停，使用擴音器向警方表示，民陣按照不反對通知書要求控制場面，如果在場警員覺得民陣違反不反對通知書要求，可以聯絡指揮官，立即中止遊行，否則希望警方遵守承諾不要挑釁市民。

但在場警員則多次重複表示，岑子傑後方仍有示威者繼續組傘陣。

周日的遊行是民陣自7月21日以來，唯一場取得警方不反對通知書的遊行。在美國總統特朗普簽署香港人權與民主法案與泛民在香港區議會選舉取得大勝的加持下，外界原先估計會有百萬人上街。

岑子傑受訪時表示，這次較晚公布遊行時間，只宣傳了4天，可能影響遊行人數，他並承認有進步空間，但強調參與人數仍然眾多，他呼籲特首林鄭月娥把握時間並聆聽民眾訴求，成立真正意義的獨立調查委員會。

梗係咁講

黃之鋒反對港獨，結果發文要求台灣總統候選人選當選絕對不會遣返香港人！
我是覺得這個要求已經跨越了自己的角色與權限
一個堅持一個中國框架與一國兩制的人士
對台灣下指導棋？
甚至帶有抹黑意味，明明當選機率比較大是蔡英文，你是在指導指揮抹黑我們的總統蔡英文？
如果是嗆韓國瑜，可以直接說出來嗎？
你怎麼不同步要求日韓星馬所有國家的總統都不要遣返呢？
你是憑怎樣的兩岸關係認為你可以對台灣有下指導棋的權利？
以中國香港要求中國台灣？
下次要來台灣請先表明你是否支持中國統一台灣吧
可笑！

黃之鋒的態度會害到香港人
至少我覺得反感